1 - Acerca de sistemas de desenvolvimento web, assinale a opção correta.
**A - Servlet é uma classe do Java que possibilita ampliar os recursos de servidores web,
desenvolvida para permitir conteúdos dinâmicos orientados ao usuário.**
B - Para utilizar bancos de dados relacionais em aplicações desenvolvidas em JSP, é
obrigatória a utilização do Hibernate, que é um framework que realiza o mapeamento
objeto/relacional.
C - O Ajax permite interagir com dados textuais nos formatos UTF-8 e XML, porém
restringe o acesso a JSON (Java Script Object Notation) e a bancos de dados relacionais.
D - No XMLHttpRequest, utilizado para trocar dados com um servidor, com o intuito de
melhorar sua usabilidade, o método open ( ) aceita somente requisições no modo
asynchronous.
E - O JSF (Java Server Faces) permite usar tags customizadas limitadas a páginas JSP,
com vistas a encapsular a segurança na forma nativa do acesso aos JavaBeans.


2 - Um programador web foi contratado para desenvolver um site utilizando HTML, CSS,
JSP e Servlets. Para tanto, deve usar um servidor escrito em Java, que não é contêiner
EJB, mas é utilizado como servlet container, denominado
A - GlassFish.
B - JBoss.
C - WebLogic.
**D - Jetty.**
E - WebSphere.


3 - São apenas tipos de componentes executados em servidores Web:
A - Beans, Servlets e J2EE.
B - JVM, Servlets e JSP.
**C - Beans, Servlets e JSP.**
D - Beans, Swing e JSP.
E - Beans, Swing e JVM.


4 - Analise os itens a seguir sobre JEE e EJB.
I. Um servidor J2EE fornece contêineres EJB e Web.
II. O contêiner EJB gerencia a execução de EJBs em aplicações J2EE.
III. O contêiner Web gerencia a execução de páginas JSP e componentes servlet em
aplicações J2EE.
IV. Um session bean representa um único cliente dentro do servidor J2EE. Para acessar
um aplicativo que é instalado no servidor, o cliente invoca os métodos do session bean.
Está correto o que se afirma em:
**A - I, II, III e IV.**
B - I e II, apenas.
C - I, III e IV, apenas.
D - I e IV, apenas.
E - III e IV, apenas.


5 - Spring Framework é uma plataforma Java completa que fornece suporte de
infraestrutura para o desenvolvimento de aplicações Java. Acerca das características do
framework Spring 3.0, assinale a opção correta.
**A - Na arquitetura Spring MVC Web, o Validator é uma classe opcional que pode ser
invocada para validar dados de formulários.**
B - A injeção de dependência é feita após a criação do objeto, por meio dos métodos set
de uma classe no estilo JavaBean, e não no momento da criação do objeto, tendo-se em
vista que passar muitos argumentos no construtor pode tornar-se dispendioso.
C - A interface BeanFactory gerencia beans definidos em arquivos XML e trata recursos
de mensagens.
D - O controlador AbstractWizardFormController, do módulo Spring MVC, permite
suporte para o preenchimento de formulários a partir de determinada solicitação.
E - A porta de entrada do navegador web para a arquitetura Spring MVC Web é a
componente Interface (JSP/HTML).


6 - No Spring, as configurações de segurança são realizadas no arquivo
applicationContext-security.xml, e, para que qualquer página ou diretório seja seguro, é
necessário adicionar a esse arquivo o elemento <intercept-url>.
**C - Certo**
E - Errado


7 - Spring é um framework que suporta a publicação de mensagens para determinado
tópico de mensagens para auxílio no desenvolvimento de sistemas complexos. Nesse
modelo, o desenvolvedor master não sabe da existência do desenvolvedor associado e
vice-versa.
C - Certo
**E – Errado**